長江生態危機 學者：「水中大熊貓」已經滅絕

〔即時新聞／綜合報導〕中國政府宣布從今年1月1日起，長江實施為期10年的禁漁計劃，以讓長江生態系統逐漸恢復，但根據中國學者最新研究報告，全球最大淡水魚之一的白鱘已經滅絕。

綜合中國媒體報導，白鱘（Psephurus gladius）又稱為長江白鱘或中華匙吻鱘，是中國國家重點保護野生動物，其歷史可追溯至7500萬年前，已知最長可達3.6公尺、重300公斤，其主要生活在長江中下游水域，因數量稀少有「水中大熊貓」之稱。

中國水產科學研究院長江水產研究所學者去年底發表在國際學術期刊《整體環境科學》（Science of the Total Environment）的論文指出，估計在2005年至2010年，白鱘已經滅絕。由於白鱘是吃活魚的，長江無魚，白鱘就很難存活。

該研究由長江水產研究所首席科學家危起偉領導，他受訪時表示，2019年9月中旬，世界自然保護聯盟（IUCN）在上海組織了專家組評估後，確認白鱘滅絕。他承認，白鱘滅絕的結論有爭議，「但這是我們的觀點，沒什麼問題。」

該論文的第一作者張輝表示，他們只是做一些科研工作，不能代表官方，兩者是不同的。「根據我們現有的論文研究、現有的調查及理論推導，證實白鱘存在的概率非常小，基本上可以認為是滅絕了」。

論文指出，長江是個巨型河流生態系統，曾經是各種大型水生動物的家園，但越來越受各種人為壓力影響，導致長江的生物多樣性持續流失。

可能熊貓都已經絕左種

而家個啲係人扮

唔洗學者講我都知會滅絕啦
唔係生態問題，係俾支那人食晒咋

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

搞三峽大壩搞死咗長江

比武漢人食晒